點樣教部電腦啟發性思維？

人類例子：
我要飲水
=> 飲生水成日肚痛
=> 點解會咁嘅？
=> 啲水如果常溫狀態可能有啲嘢
=> 咁我試吓用火燒吓佢啦
=> 好似冇嘢裝嚟燒
=> 搵嚿凹嘅石裝水再燒
=> 好似燒到某過熱度飲就唔肚痛

點樣可以教部電腦咁思考？

machine cant learn

每日俾佢睇殘價網

間間廢港 IT startup 都話搞 AI
咁簡單嘅嘢都做唔到

殘價佢一早識計啦

唔難

咩 algorithm 做到？

所有問題你諗晒，跟住搞個超級大嘅decision tree

但而家最大問題係人類識自己 explore，電腦唔識

迫佢日日睇未來戰士

有日電腦識咁做
人類應該要滅亡
有d野 真係唔可以做

係咪即係好似alphago咁
利申唔識

而家嘅 deep learning 其實好大限制

例如我俾咗某隻股堆報表嘅數同 30 日前股價佢 (inputs)，再俾咗隻股 30 日後股價佢 (output)

咁個 neural network 就會憑我嘅 inputs 去 train 出我嘅 output，咁即係話 train 到最盡佢剩係識用我俾佢嘅 inputs train 出最佳嘅 output（未來股價）

但同一件事你俾某個經金經理（人類）做
佢可能會發覺我俾嘅資訊唔夠
再上網搵其他資料研究隻股嘅基本面、技術面
最後就會俾返個結論我

其實而家嘅 machine learning 就係爭啟發性思維

最搞笑嘅係𠵱啲都叫 AI，廢港你係得嘅

咁你又唔好咁講
弱智都係有智慧既

我唔理佢或者我係咪弱智

我剩係想知而家有冇 algorithm 做到自我學習 (let the machine to think HOW and keep researching)

電腦唔駛飲水 , 所以唔會學識

但佢會冇電

Classification 同 Regression 時代已經過去

IT狗應該諗吓點令部電腦識得自己 explore answer，咁就可以取代人類大部分工作

其實冇啟發性思考
只係neural network既規模大

有排喇 , 要nlp , knowledge representation , logic 3個area 結合埋先做到 , 整一個又工程浩大 , 普通人整唔到ibm watson果啲級數喇

純吹水，人腦思考係用有局限性既隨機試驗。。。你飲水因為會肚痛先會令你思考點解會肚痛。。。你要電腦思考第一樣係要對電腦有penalty

1999左
你飲生水之後肚痛先會令你諗點解

penalty 有啦，嗰樣嘢好似叫 reinforcement learning

但都係唔識自己搵答案

因為個penalty係真係penalty
如果你飲生水唔會肚痛，淨係得個分數會減少又影響唔到你，你都係會照飲生水唔會搵點解。

learning 係 penalty/reward, 但係電腦既penalty 同 reward 都係計分。。。

同教隻狗唔好吠個時同佢玩計分一樣on 9